[耶和华见证人的](../Page/耶和华见证人.md "wikilink")**人数统计**是以參與傳道工作的成员为准的人数统计，當中並不包括沒有參與傳道工作和已被开除的前耶和华见证人。

## 历史变化

耶和华见证人自1870年左右正式开始传道工作，创立者[查尔斯·泰兹·罗素发起了](../Page/查尔斯·泰兹·罗素.md "wikilink")[圣经研究运动](../Page/圣经研究运动.md "wikilink")，其宣扬的内容在[欧洲和](../Page/欧洲.md "wikilink")[美国产生很大的反响](../Page/美国.md "wikilink")。但是在最初阶段，成员主要使用「圣经研究者」作为稱号，[卢瑟福出任](../Page/约瑟夫·富兰克林·卢瑟福.md "wikilink")[守望台圣经书社社长后在](../Page/守望台圣经书社.md "wikilink")1931年的大会上正式更名为「耶和华见证人」。\[1\]

### 1870－1914

### 1914－1918

### 1918－1945

### 1945至今

[JWpublishers.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JWpublishers.png "fig:JWpublishers.png")
[第二次世界大战后](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，耶和华见证人的数量开始快速增长，越来越多的见证人选择到海外从事传道工作。守望台基列圣经学校所培养的大批海外传道员被委派到全球各地传扬[基督教信仰](../Page/基督教.md "wikilink")。由于海外传道员在几十年时间里的努力，耶和华见证人在[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")、[拉丁美洲和](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")[亚洲等发展中国家培養了大批](../Page/亚洲.md "wikilink")[信徒](../Page/信徒.md "wikilink")。虽然海外传道员的工作也受到来自不少基督教传统教派教士的强力反对，而各国政府对耶和华见证人当地组织的态度也有很大差别，但無論如何其信徒和会众数目亦稳步增长。

在欧洲各国，耶和华见证人曾经历过相当长时间的打压，特别是在[西班牙等](../Page/西班牙.md "wikilink")[天主教盛行国家](../Page/天主教.md "wikilink")，宗教迫害随着[人权运动得到了遏制](../Page/人权运动.md "wikilink")，但是在[东欧的一些國家](../Page/东欧.md "wikilink")，其活動依然被禁止。不少歐洲國家對待耶和华见证人的方式，亦被提交[歐洲人權法院](../Page/歐洲人權法院.md "wikilink")。當中一些國家更受歐洲人權法庭裁決，侵犯[人權和違反](../Page/人權.md "wikilink")[宗教自由](../Page/宗教自由.md "wikilink")。在非洲地区，虽然受当地宗教势力十分强大、政治局势也不稳定和自然灾害等很多困难，但耶和华见证人的组织在当地的法律地位已经获得承认。耶和华见证人在[政治的](../Page/政治.md "wikilink")[中立态度雖往往受到巨大压力](../Page/中立.md "wikilink")，但有时也会因此幸免于难。

## 最近统计数字

### 2006年

以下数字是2006年全球传道工作报告中所列出的统计数字。耶和华见证人总数量按照每年超过20万人的速度增长。\[2\]

  - 全球分部总数：114
  - 传道地区总数：236个国家和地区 \[3\]
  - 会众总数：9万9770个
  - 耶稣受难纪念聚会象征物领食人數：8758人
  - 传道员最高人数：674万1444人
  - 平均传道员数目：649万1775人
  - 同比增长：1.6%\[4\]
  - 2006年首浸人数：24万8327人
  - 平均每月先驱数目：64万2182人
  - 传道时间总计：13亿3396万6199小时 \[5\]

### 2007年

以下数字是2007年全球传道工作报告中所列出的统计数字。耶和华见证人总数量按照每年超过27万人的速度增长。\[6\]

  - 全球分部总数：113
  - 传道地区总数：236个国家和地区 \[7\]
  - 会众总数：10万1376个
  - 耶稣受难纪念聚会象征物领食人数：9105人
  - 传道员最高人数：695万7854人
  - 平均传道员数目：669万1790人
  - 同比增长：3.1%\[8\]
  - 出席耶穌受難紀念聚會的人数：1762万2443人
  - 2007年首浸人数：29万8304人
  - 平均每月先驱数目：67万8638人
  - 传道时间总计：14亿3176万1554小时 \[9\]

### 2008年

以下数字是2008年全球传道工作报告中所列出的统计数字。耶和华见证人总数量按照每年超过27万人的速度增长。\[10\]

  - 全球分部总数：115
  - 传道地区总236个国家和地区 \[11\]
  - 会众总数：10万3267个
  - 耶稣受难纪念聚会象征物领食人数：9986人
  - 传道员最高人数：712万4443人
  - 平均传道员数目：682万9445人
  - 同比增长：2.1%\[12\]
  - 出席耶穌受難紀念聚會的人数：1779万0631人
  - 2008年首浸人数：28万9678人
  - 平均每月先驱数目：73万2912人
  - 传道时间总计：14亿8865万8249小时 \[13\]

### 2013年

以下数字是2013年全球传道工作报告中所列出的统计数字。耶和华见证人总数量按照每年超过27万人的速度增长。\[14\]

  - 全球分部总数：91
  - 传道地区总239个国家和地区 \[15\]
  - 会众总数：11万33823个
  - 耶稣受难纪念聚会象征物领食人数：13204人
  - 传道员最高人数：796万5954人
  - 平均传道员数目：769万8377人
  - 同比增长：2.1%\[16\]
  - 出席耶穌受難紀念聚會的人数：1924万1252人
  - 2013年首浸人数：27万7344人
  - 平均每月先驱数目：95万4963人
  - 传道时间总计：18亿4118万0235小时 \[17\]

## 参考文献

  - 《耶和华见证人——上帝王国的宣扬者》宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行。
  - 《2005年耶和华见证人年鉴》《2007年耶和华见证人年鉴》宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，全球多种语言同步发行。

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 参看

  - [耶和华见证人](../Page/耶和华见证人.md "wikilink")

## 外部链接

  - [全球分部辦事處](https://web.archive.org/web/20120831110156/http://www.jw.org/zh-hant/jehovahs-witnesses/offices/)
  - [耶和华见证人全球總報告簡介](https://web.archive.org/web/20120831081808/http://www.jw.org/zh-hant/jehovahs-witnesses/)

[Category:耶和华见证人](../Category/耶和华见证人.md "wikilink")

1.  《耶和华见证人－上帝王国的宣扬者》，宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，1993年，262页
2.  《2007年耶和华见证人年鉴》（2007 Yearbook of Jehovah's
    witnesses），宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，简体中文版，2007年，31页
3.  中国香港，中国澳门和中国大陆以及台湾由于宗教政策不一致，隶属于4个地区，中国大陆仍不是守望台承认传道地区，统计数字并不包括这一部分
4.  与2005年全年统计数字相比
5.  通过每月上报的传道报告累计得出，包含未首浸传道员的传道时间
6.  《2007年耶和华见证人年鉴》（2007 Yearbook of Jehovah's
    witnesses），宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，繁体中文版，2007年，31页
7.  中国香港，中国澳门和中国以及台湾由于宗教政策不一致，隶属于4个地区，中国大陆仍不是守望台承认传道地区，统计数字并不包括这一部分
8.  与2006年全年统计数字相比
9.  通过每月上报的传道报告累计得出，包含未受浸传道员的传道时间
10. 《2008年耶和华见证人年鉴》（2008 Yearbook of Jehovah's
    witnesses），宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，英文版，2008年，31页
11. 中国香港，中国澳门和中国以及台湾由于宗教政策不一致，隶属于4个地区，中国大陆仍不是守望台承认传道地区，统计数字并不包括这一部分
12. 〈与2007年全年统计数字相比〉
13. 〈通过每月上报的传道报告累计得出，包含未受浸传道员的传道时间〉
14. 《2014年耶和华见证人年鉴》（2014 Yearbook of Jehovah's
    witnesses），宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，英文版，2014年，176页
15. 中国香港，中国澳门和中国以及台湾由于宗教政策不一致，隶属于4个地区，中国大陆仍不是守望台承认传道地区，统计数字并不包括这一部分
16. 〈与2012年全年统计数字相比〉
17. 《2014年耶和华见证人年鉴》（2014 Yearbook of Jehovah's
    witnesses），宾夕法尼亚州守望台圣经书社出版，纽约守望台圣经书社发行，英文版，2014年，176页